{
    "title": "道清3",
    "range_remark": "(31-45)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "兵者，不祥之器，不得已而用之，恬淡為上。「恬淡」何義？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)安靜祥和",
                "(2)心平氣和",
                "(3)安祥自若",
                "(4)安靜怡然。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "樸雖小，天下不敢臣。「樸」作何解？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)樸素無為",
                "(2)平淡",
                "(3)無名的比喻",
                "(4)以上皆非 。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "侯王若能守，萬物將自賓。自賓係何義？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)自給自足",
                "(2)相敬如賓",
                "(3)安然自在",
                "(4)安居樂業。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "道之出口，淡乎其無味，視之不足見，聽之不足聞，用之不可",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)竭",
                "(2)既",
                "(3)濟",
                "(4)頡 。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "將欲『歙』之，必固張之。將欲弱之，必固強之。『歙』字其注音為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)ㄏㄜˊ",
                "(2) ㄏㄜˋ",
                "(3)ㄒーˋ",
                "(4) ㄒーˊ 。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "大道____其可左右。萬物恃心以生而不辭。功成不名有。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)泛兮",
                "(2)汎兮",
                "(3)汾兮",
                "(4)沁兮"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "萬物歸之。而不為主。可名於大。「歸」何義？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)回歸",
                "(2)成全",
                "(3)歸向",
                "(4)以上皆非   。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "執大象。天下往。「往」何義",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)來往、去處",
                "(2)無所不包、無所不容",
                "(3)交往",
                "(4)道路 。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "侯王若能守，萬物將",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)自賓",
                "(2)自信",
                "(3)自化",
                "(4)自察  。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "天無以清將恐裂，地無以寧將恐發，神為以靈將恐",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)竭",
                "(2)滅",
                "(3)歇",
                "(4)蹶  。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "故貴以賤為本，高以下為基。是以侯王自謂『? ?』不穀。此『 ? ? 』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)鰥、寡",
                "(2)寡、鰥",
                "(3)寡、孤",
                "(4)孤、寡  。"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "萬物負陰而抱陽。冲氣以為和。「冲氣」作何解？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)中和之氣",
                "(2)清潵之氣",
                "(3)虛中之氣",
                "(4)清靈       之氣 。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "上禮為之。而莫之應。則攘臂而",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)存",
                "(2)存",
                "(3)為",
                "(4)仍   之。"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "反者道之「 」。弱者道之「 」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)用、動",
                "(2)動、用",
                "(3)勤、用",
                "(4) )用，勤。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "大盈若冲，其用不窮 「冲」何義？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)沖擊",
                "(2)沖淡",
                "(3)虛空",
                "(4)空靈。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "天下之至柔，馳&nbsp;騁天下之至堅，無有入於無間。吾是以知『? ?』之有益。此『 ? ? 』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)無象",
                "(2)無為",
                "(3)無相",
                "(4)無渝 。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "名與身孰親？身與貨孰多？得與亡孰『 ? 』。此『 ? 』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)貴",
                "(2)厚",
                "(3)病",
                "(4)重  。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "是故甚愛必大費，多藏必厚『 ? 』。此『 ?  』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)得",
                "(2)薄",
                "(3)亡",
                "(4)無 。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "大成若缺，其用不『 ? 』；大盈若沖，其用不窮。此『 ? 』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)敝",
                "(2)弊",
                "(3)蔽",
                "(4)辟   。"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "大直若屈，大巧若拙，大辯若訥。躁勝寒，靜勝熱，『? ?』為天下正。此『 ? ? 』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)無為",
                "(2)至柔",
                "(3)自然",
                "(4)清靜    。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "將欲廢之。必固興之。將欲奪之。必固與之。------------------------。不可以示人。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "是謂微明柔勝剛弱勝強魚不可脫於淵國之利器"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "夫禮者。------------------------，是以大丈夫處其厚。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "忠信之薄而亂之首也前識者道之華而愚之始也"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "故建言有之--------- ---------------。廣德若不足（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "明道若昧進道若退夷道若類上德若谷大白若辱"
        }
    ]
}